逃避型人格障礙

因為害怕在別人面前丟臉，此類患者經常選擇可獨立完成工作的職業，以降低與人社交的機會。有些患者會幻想與他人擁有完美、被愛和被別人接受的關係，不過因他們覺得自己不值得擁有這些關係，所以並不主動去追求。他們只有在確信不會被拒絕的情況下才願意與人建立關係，並只關注自己的缺點，經常貶低自我。

ICD‐10指出APD的特徵包括：

1. 泛化的緊張感與憂慮

2. 相信自己在社交上笨拙，沒有吸引力或不如別人

3. 在社交場合過分擔心會被人指責或拒絕

4. 除非肯定受人歡迎否則不肯與他人打交道

5. 出於維護軀體安全感的需要，在生活風格上有許多限制

6. 由於擔心批評、指責或拒絕，迴避那些與人密切交往的社交或職業活動。

美國《精神疾病診斷與統計手冊》中對迴避型人格的特徵定義為：

1. 很容易因他人的批評或不贊同而受到傷害。
除了至親之外，沒有好朋友或知心人（或僅有一個）。

2. 除非確信受歡迎，一般總是不願捲入他人事務之中。

3. 行為退縮，對需要人際交往的社會活動或工作總是儘量逃避。

4. 心理自卑，在社交場合總是緘默無語，怕惹人笑話，怕回答不出問題。

5. 敏感羞澀，害怕在別人面前露出窘態。

6. 在做那些普通的但不在自己常規之中的事時，總是誇大潛在的困難、危險或可能的冒險。

迴避型人格形成的主要原因是自卑心理。自卑感被心理學家認為起源於人在幼年期的無能而產生的不勝任感、痛苦感，也包括一個人由於生理缺陷或某些心理缺陷（如智力、記憶力、性格等）而產生的輕視自己、認為自己在某些方面不如他人的心理。

據精神分析，主要表現是不願意與人接觸，事實上，並不是由於自卑，一部分甚至非常自信，然而仍然會出現接觸障礙，根本原因是，在自我形成以前，受到監護人或者親近的人的精神或者軀體傷害，然而這種傷害雖然通常來源於孩子的父母或者教師以及一小部分是來自於同學和朋友，但造成的根本原因是家庭階層和經濟狀態或者其父母孩童時期的缺乏關愛導致的意識形態遺傳。

這部分人試圖自己搞定大部分的事情，減少與他人的接觸，潛意識裏避免使自己受到兒時類似的痛苦經歷。然而一部分人成年後同樣會出現接觸恐懼類似症狀，成因可能是與異性性接觸時受到挫折。

有冇人完完全全係咁？
發覺自己由細到大都係咁既性格，所以到而家身邊一個close既人都無
對任何人都信任唔到

我覺得樓主段野應該係形容最極端個案，我本人好多都中，不過唔算明顯，例如公開場合個d

中晒
但又可以點

其實毒撚一個更開心

我就係中哂
最極端個隻
呢排開始諗點解自己好地地一個人點解真係會一個朋友都無
之後搵左d資料發覺有呢種人格障礙

我都想知
想去醫，但唔知應該搵邊個醫生
想搵識催眠個d
又怕係藍絲醫生
咁我又唔敢講哂自己d野出黎

中曬
但社交上無乜嘢 反正唔會交心
我仲以為係人大左越來越少朋友
其實係同邊個都唔夾咁款
嘗試過主動改變但係更加顯得格格不入

中咗d

小學到中學都識唔到一個朋友

其實係有同人交際，要當住好多人presentation都可以
但係就唔會有同到人建立咩關係
連hibye frd都無

見到人地個個都有中小學frd keep到而家真係覺得好神奇
點解自己唔會有
身體最親只有自己藍絲老豆老母

完全一樣
十二年都只有d hi bye fd

不過上咗連登之後識咗好多人
佢地都當我係朋友
真係好感動 估唔到我可以識到朋友

連登真係一個神奇嘅地方

連登都識唔到朋友
玩game都會有d唔識既人吹下水既
但只限吹水，唔會係現實frd

估唔到推po 同 睇故都識到朋友
交換咗tg算唔算frd

長keep、有deep talk應該算

都算有嘅

不過喺gp到就 成日都搭唔到嗲

去推吓po d人好nice㗎

here

我多數做cdrom
或者回都係回emoji
搭嗲唔太識

成日都想係人地身上搵存在價值
覺得無人愛我

發覺每次拍拖都係因為人地鍾意我，我先接受
唔係因為我鍾意佢而接受

當然到最後都係因為太想係其他人身上得到價值既嚇怕人
一係就怕付出，終於肯付出又怕失望

你起碼有人鍾意先
我連朋友都唔多
就算識到都好怕同人太熟
好似社交障礙咁
好鬼憎自己呢啲性格

佢地唔會介意

好吹得
佢地咩到吹一餐 唔會冇話題
驚嘅 就話識8吋油dee就得

離開左學校好耐了，
講個d有人鍾意咪就係學生個時拍拖個d

大左出黎工作、大學
都無同到人建立到關係

Btw點解怕同人熟？
我係唔識點樣同人熟，又唔會怕
因為我渴望有人明白自己，有知己
周圍試同人相處，但點都無辦法融入到

唔知乜係油Dee
利申：話題終結者

其實我真係算係完完全全係呢種人格障礙既人版

十幾歲個時乜都好驚好怕羞
識唔到人

大個左唔再驚唔再怕羞nothing lose個時都仍睡然係識唔到人

迴避型人格形成的主要原因是自卑心理。

據精神分析，主要表現是不願意與人接觸，事實上，並不是由於自卑，一部分甚至非常自信，然而仍然會出現接觸障礙

我嚟㗎 花名嚟
佢地叫我做油dee 或者小朋油
你都可以咁叫

我都係
不過你同佢地傾偈唔會終結到

thx bro

我都係咁
加上本身份人比較摺
鍾意自閉多過出街
有呢啲性格已經難識朋友

立場姐姐講國安法

以個po少d人 你試吓
或者聽日比另一個po你 會有人播歌 多d人推

其實自閉唔出街有智能電話都同人溝通到

點解就係咁難識

其實係要點？
推post一係一粒字「推」
一係就開始罵戰

你推一推先

P牌

去吹水啫 唔緊要

...
讀緊書都還好
出到黎做野真係開始出事

{527}聽日唔敢出金鐘嘅和理非們可以做嘅野

試吓嚟

樓豬

咪即係社交焦慮

成個月既post俾人推返上黎

樓主

咁啱見到

有冇興趣一齊吹住水推po

都有同樣問題 最慘係身邊最frd嘅朋友同自己開始疏離 又變翻自己一個

Hi 記唔記得我

變左紅字

冇..

做吓絲

Why

咁我喺到同你吹水

之前自己都好似開過post 講呢樣野....
由細到大都係 特質中曬
雖然想改變 但始終性格好難動搖到

另外我留意到自己兩個特質 唔知同迴避型人格有冇關連

第一就係對朋友關係患得患失
可能一排冇講野 或者 兩個人之間有少少爭執(通常極輕微） 就會擔心對方關係已經開始同你疏遠 覺得對方已經變左
但實際上對方根本冇咁諗過 照常傾幾句就冇事

第二就係 恐懼親近 + 恐懼疏離
兩樣野好似好矛盾 但係我身上係同時存在
首先係親近方面 如果有人想比較深入知道我既野 我會好自然覺得反感 （識得越耐越冇呢種感覺）

疏離方面 如果我已經係某個人 或者 某段關係上投入左effort
當要告別既時候 就會好難接受 覺得呢種疏離係一場不可逆轉既災難咁 將結果諗到最差
（我連對小說電影漫畫都會有咁既反應）

再加埋自己自閉性格 已經想像到之後幾時年社交生活會幾咁悲慘

中晒，特別係對住女仔

中
我feel到同事開始feel到我怪怪地
但我都唔知點同佢地相處好

同路人 推po
我最近識左個女仔
同佢what’s app 講野好地地
但一面對面 就 die 晒air
而且仲勁緊張 好驚
好想見佢 但自己真係好無助

啲工作除非去到冇其他人唔得我都係寧願自己搞掂放工0社交 番緊工會扮下樣吹兩句但都係冇乜動力同人吹水寧願自閉

連登一大堆

對住普通朋友或者唔熟嘅人傾計
都會覺得唔舒服
唔鐘意參加活動
對住甘多唔熟嘅人
神經繃緊
翻到屋企都會好累

原來有post圍爐
好葡萄人點解keep到咁多朋友 但係自己又好難去接近人 接近人又開唔到口講嘢 一係就好awkward
就算鍾意嘅人接近自己都驚到仆街走夾唔抖

點先可以改走呢啲咁嘅閪性格

幾個月前先睇到/知道呢個terms
之後發現自己一直覺得有嘅問題就係入面嘅特質
呢d特質通常就係最易比人攞嚟講
做咩咁無自信呀？
咁細膽
唔好咁怕醜啦
講真就算想改都唔知點改

屌 呢個咪係我

中晒

除左重新投胎仲有咩辦法

好似毒撚咁

呀 本身就係毒撚

屌，第一第二點都係成日係我身上發生
之後成日俾人屌話我諗太多

你講開電影，我係睇咩電影只要有親情分離、犧牲之類既情節都會喊，
無論佢係以搞笑片方式咁演定係恐怖片方式咁演都照喊，喊到收唔到聲咁..
仲要個d情節可能只係3-5秒鐘，我都可以喊到成包紙巾
成日都嚇死戲院d人（自己睇戲）

之後多數就屋企睇算，喊得輕鬆d

因為要瞓覺

我身邊無朋友

疏離既frd係最多係網友

我返工都係好驚面對人際關係
咁真係完全唔識keep

有時會用扮on9扮、好幽默咁同人拉近關係
但其實呢個根本係戴緊面具既自己
日日都係咁過好難受

之後當同事不停做錯野
我又唔忍得想屌7佢或者幫哂佢執屎
咁個關係又開始差，因為佢feel到我係執佢屎既時候係有怨言既心態
所以又會成就左寧願自己做哂d野都唔同人交流既性格

自己都知道自己最適合既工係毒撚一個對住死物既工
但個天就偏偏俾你既工係對好多人既工
日日返工都係唔開心

個感覺係對方根本唔明白，呢個係病
我真係好想搵個醫生睇，用催眠方式開解返我個心結

早d吹

Cls 你唔洗瞓

點解咁講

好辛苦，好孤獨，好撚灰
自己不停咁折磨緊自己
好想摺埋一角然後不知不覺咁消失係呢個世界上
冇人記得我既存在

同路人lm

通常都係童年創傷記憶
多數係啲睇落好細件嘅事但去咗潛意識度令患者人與人之間相處產生不安怕被傷害
唔一定係催眠但要慢慢傾返，搵返邊啲位容易觸發到 EG被否定某樣嘢就特別容易引起情緒反應，咁去推斷返到底係咩事，再慢慢面對返佢
又或者用啲CBT去一層層咁重新建立返接觸人嘅信心

毒撚就毒撚啦 搵咩藉口

咁好難搞

我都中哂
依家先知原來人格有問題

影響到日常生活就叫病態

現實途徑去解決好易會變左逃避再逃避
夾硬迫我去做又會覺得反感
之後更加褶
所以我真係想試下催眠

時不時就有呢d定義界定人有精神病，樣樣中唒唔通樣樣病都有咩？
有時時運低壓力大dd有下幻覺好正常啫，咁易就嚇親，你地都傻傻地。

無朋友又點
一個人更安全
已經放棄咗

照你咁講，我生存咁耐就時運低咁耐

已經冇發好耐 但印象中細細個陣成日loop個惡夢loop左成年

真係 毒撚到出煙

有時覺得網友比朋友真實

睇完諗咗一諗
覺得應該係自己小四至小六有比人哈過
果陣時一直最fd嘅果個同學/朋友每日都作故仔呃自己錢
仲有次係到玩推推撞撞佢跌左落個坑到擦傷咗
結果第二日佢講比老師聽係我整到佢咁，搞到我記咗個小過(但發現記過其實無嘢之後都係繼續同佢玩)
仲有其他好多呢段關係入面不平等嘅野
係升咗中學唔同學校之後
佢果陣仲會定時去我屋企玩同講下電話
但每當佢打電話嚟，我回想返呢d事果陣先醒覺到果陣比人哈緊/搵笨，即刻覺得以前同佢咁FD呢件事好噁心

而家睇到欺凌題材嘅電影/劇都會覺得唔舒服或者越睇越嬲，最好欺凌者死咗佢

同埋之後識朋友果陣會變咗做
對方性格唔似係d自私，對朋友唔好嘅人
或者佢唔係因為某d目的先對自己好嘅人嘅話自己先會肯對對方付出同交個心出嚟
但自己一旦肯對對方付出嘅話絕對會付出返120%出嚟

有無試過唔急住執屎 d人成日利用你心軟 你同佢地執屎 會覺得你蠢 甚至自己好聰明 食住你咁

另一個問題係其實其他人好難同呢類人交心
就算熟咁傾計，佢地好多時都只係講自己嘢，冇咩興趣真係去了解人地
某程度上因為習慣咗乜都自己顧掂自己，同埋童年冇人理自己感受

我以前試過連續3,4 年不停發怪夢，輕則一個月一次，重則一星期一次
後尾一同ex分手即刻冇再發
但個夢唔係同佢有關，係同童年一啲事有關

有無試過做叮叮窗邊帶earphone 聽歌會有好強烈咁存在感 成個世界得自己 好好feel

有時有機會呢啲你記得咁清楚嘅事，反而只係表面嗰層
最深層可能係你再細啲，你發生過啲事你屋企人冇幫你/冇企你嗰邊，或者直頭係你屋企人對你唔好，令你有被背叛嘅感覺。所以你大少少嗰陣遇到同類事件trigger一個更加大反應，同時好難再次建立返對人嘅信任，因為喺你細個嗰幾年喺你屋企人身上學習唔到面對俾人傷害要點處理呢件事。

其實係㗎，我搬離屋企之後成個人都開心好多
有時逃避未必唔係解決方法，尤其避開令你唔開心嘅地方
咁先容易審視返發生過咩事

我直頭避埋去外國

咁我又唔會
我好想人地了解我同時都好想了解佢
除非我本身對佢無興趣，覺得佢唔會做到我既朋友先會唔想再花時間了解佢

姐係好似上面有位巴打講既，
覺得對方值得信任就會對佢120%付出
反之，唔信任既人0%唔想理佢

都有，之後我會同老闆篤背脊，老闆唔理仲係要我一個人做兩份野，我就會辭職

全中 好少主動約人 認為最好既活動就係自己一個屈係房上網 心中成日揾位攻擊自己 係group講每句都會肯定有人會覆先出聲 俾人無視會唔開心 對陌生或者唔熟既人會超級生外地禮貌 唔想留壞印象 但基本上唔會r水吹
但如果肯定對方認同自己地位 可以唔停口 放肆咁social

估唔到咁多人都係咁
仲以為只有自己唔正常

我係

成篇野都係講緊我

屌事實上我係冇 打錯

真
諗返轉頭好多時係細個一啲所謂「小事」影響後來點處理其他事件
之後好似滾雪球咁愈整愈大鑊

中晒 可以點改善

一樣 我都係最極端知類，點搞

Same封閉自己內心 唔會同人交心 因為怕變成其他人嘅笑料 就算對住另一半都唔會打開內心

唔想解決 因為無解決嘅可能
而家開始預備好一個人生活 仲有幾十年希望渡過到

好中

....
睇怕我都係咁過一世

我係好期待有人可以同我交心
但同時又好怕人地點樣睇我，諗到人地多數都係睇到我既負面野
所以就永遠都識唔到人

我都係咁 上網睇過話呢個算係一個病嚟

YES

有時會問自己咩算係朋友
好似唔開心搵人吹水 抒發情緒後完我就覺得唔需要呢個人

又發現有d人好鐘意對住自己抒發感覺 傾心事 對住我喊之類 我唔會抗拒自己做左人哋樹窿
但去到最後通常會發現對方其實並不需要我岀現响佢地嘅生活

可能朋友對我嚟講就係排解鬱結嘅存在

我見到自己 dllm
Btw fd is small potato
But girl fd....
I need one

中哂，所以30歲都A0

中哂
好唔鐘意做群體工作或者玩團體運動，好驚去搵啲唔識嘅人驚煩到佢又或者自己會柒，每次sd msg都會攞最少15分鐘睇吓段野有無錯先sd覺得好大壓力，如果做衰咗會影響到其他人讀書reg course嗰陣都會揀啲無group present嘅嚟做。覺得就算最後結果差都淨係需要對自己負責任
自己又唔係啲會主動搵朋友傾計嘅人，但又好好彩識到班朋友拉埋我入去一齊玩。同佢地相處得幾好，會傾吓鳩野又會交心咁。同埋佢地都幾關心我，但係我就係唔敢同佢地講心事，成日凝住講出嚟會比佢地笑對住人好難先講得出自己嘅心底話，可能因為咁搞到我好鐘意聽人地講心事

呢段同上面你話好有興趣了解人好似有啲矛盾
唔交心又點了解到呢
我諗最大困難係即使想（或者有興趣）交心，但實際行為係唔會主動去做
久而久之個溝通技巧更加生疏同埋更加少同人共同嘅話題

我覺得自己當人地係知己，但同時覺得對方未必當我係知己

我呀
朋友你好

我覺得似呀

我意思係由得條友同老闆搞掂 要觀察其他人點樣走位射波，然後自己慢慢試下呢樣嘢。有時後篤背脊，衰老闆會以為你係搞事果個
對付唔識敏屎嘅人 就由得佢瀨屎
最緊要自己及時走位

sor 忘記不推文

如果唔係咁矛盾點會叫障礙姐

我份人直腸直肚，唔鍾意玩辦公室政治
只要有閪同事同on9老闆，我就會走
每次辭職d老闆都兩極，一係就話加人工留我，
一係就當係搞事個個

不過我都係照走，唔想煩

d人專蝦你呢d 走左 去新地方 唔好咁急去幫人 以前d人教我 無人會感激 只會變成老鳳

me
個腦ram唔夠同記憶體唔夠
反應唔夠快

真呀 都唔知有咩工好做 個人又冇咩專長

中撚唒

都幾慘

有無avpd group一齊傾下

應該係會全部人都對對方無興趣之後死group

我講我自己啦
如果我有少少唔鍾意都唔會再繼續個話題落去
成日做 cdrom

但岩傾話題/岩傾既人又會不停講

真 最鍾意做cd rom

我一排唔出聲之後就唔敢再上水

全中，但可以點
成知POST都無解決方法

其實一個更開心

睇醫生囉

有無天然d 既方法
只想獨立面對....

有
安份守己做毒撚，唔好諗太多，因為你改變唔到

完全想像到個場景

冇㗎，呢類人要靠其他人主動聯絡

你又真

但係同令自己受傷既人溝通好辛苦
特別係避唔到個d

令自己痛苦既人係父母
所以我搬走左

你要避點都避到
可以講呢類人逃避真係第一
下意識成都係搵方法/說服自己逃避左佢

其實得2條路
1係接受自己係咁
1係嘗試接觸多啲人，好似啲人學踩單車咁，一定要跌過下先會學識踩，人同人之間無論點都會有啲位會俾對方傷害 （或者正面啲睇就係冇嘢永遠如自己意，冇人可以所有嘢完全同你預期嘅一樣）學下focus 喺對方好嘅嘢度

最慘係喺中間

我係咁

80%中咗
前度都因為我依種性格同我分手
所以分手之後自信心更加低
覺得冇人會想同我做朋友

不過依家會嘗試跳出comfort zone

100% me

大家都咁摺

冇

嘩屌好撚中，每樣都中晒咁濟

逃避開嘅人係連要改變哩件事都會keep 住逃避

莫講話msg，就算係連登出任何reply 都會好小心睇下會唔會有位比人入先出

而且睇完之後通常都係會del返晒堆字寧願唔reply算

呢個post好多焦慮型自以為自己係逃避型

一個真正既逃避型
根本冇可能係人際關係(友情/愛情)上發生問題

本來無一物
何處惹塵埃?
從一開始逃避型就唔會同其他人建立社交關係

呢類人?